DPD 依賴型人格障礙

病徵入面我好似全部中曬，想問下我應唔應該睇心理醫生，而家真係好辛苦。一開始純粹以為自己係容易依賴人，但係一search 原來係一種病(？)。有冇人都一樣？
病徵：
behaving submissively
relying on friends or family for decision-making
needing repeated reassurance
being easily hurt by disapproval
feeling isolated and nervous when alone
fearing rejection
being overly sensitivity to criticism
being unable to be alone
having a tendency to be naive
fearing abandonment

P牌，可唔可以幫手推下thx

Ok

推

見咗社工佢好似會按情況轉介去精神科醫生/臨床心理學家
利申無見過

呢個時代應該個個都咁。

利申：除咗「relying on friends or family for decision-making」冇中，其他中晒

我都係... lum緊睇醫生食藥會唔會舒服D

唔該你啊，但係冇得直接睇醫生？我唔多想拖太耐

有錢嘅你去揾私院精神科醫生
單靠食藥未必根治到問題，有時要連埋心理治療幫你慢慢改善
無得急架

多謝你
gum我都係睇下社工先，冇錢睇私家醫生

同bpd 有乜唔同

有啲輔導員/ 社工係好廢
祝你好運

大把人都係咁
人格障礙食藥無幫助
要由改變自己諗法做起
同埋搵下娛樂、做自己有興趣既野
唔好成日諗住自己係咪有精神病啦

我冇詳細研究過BPD , 但係我覺得最大分別係DPD 係好似take 野gum , 當你一直有個依賴ge人比你依賴嗰陣你係唔會有任何焦慮，緊張ge感覺 ; 但係當嗰個人離開你/有坳叫嗰陣就會開始嚟料辛苦到想死gum 。其他症狀都有少少唔同。

自己一個人真係擺脫唔到，仲有人始終都係群體生活，呢D野多多少少影響到我人際關係所以想趁後生搞掂佢。

心理支援服務好平常嘅啫，覺得影響到日常生活嘅已經可以考慮下
不過真，都係要改變自己諗法先真正有用

可以去評估下

可以去普通政府診所見醫生 講下有咩症狀同影響
佢會俾轉介信你去醫院排期見心理學家同精神科醫生
利申：bpd
同埋要有心理準備醫院社工姑娘成日會搵你傾計